QUIZ: [F1-FORMATIVE] Formative Assessment 1
COURSE: Quiz: [F1
DATE: 1/19/2026, 12:06:15 PM
------------------------------------------

Q1: The code below must print the number of rows updated, what is the missing part of the code?

Declare

v_cal_increase employees.salary%type := 800;

begin

update copy_emp

set salary = salary + v_sal_increase

where job_id = ‘ST_CLERK’;

dbms_output.put_line(_____________ || ‘ rows updated.’);

end;
ANSWER: SQL%ROWCOUNT

Q2: What could be the possible error of the given code below?

DECLARE

v_salary employees.salary%TYPE; 

BEGIN

SELECT salary INTO v_salary

FROM employees;

DBMS_OUTPUT.PUT_LINE(' Salary is : ' || v_salary); 

END;
ANSWER: Query returns more than 1 row

Q3: An integer value that represents the number of rows affected by the most recent SQL.
ANSWER: SQL%ROWCOUNT

Q4: Refer to M1S2-code reference#3, data type for vmesg variable must be CHAR.
ANSWER: False

Q5: Applying the logical operator NOT to a null yields FALSE.
ANSWER: False

Q6: Refer to M1S2-code reference#2, the missing condition in (2) is vpop = 0.
ANSWER: False

Q7: Consider the given code fragment below. The condition will return a true value.      

A:=null; B:=null;

If A = B then . . . . .
ANSWER: False

Q8: Applying the logical operator NOT to a null yields NULL.
ANSWER: True

Q9: Refer to M1S2-code reference#3, what is the correct data type for vmesg?
ANSWER: VARCHAR2

Q10: Refer to M1S2-code reference#3, what is missing in the creation of the implicit cursor?
ANSWER: Airports

Q11: What is missing in the given code?

DECLARE

v_grade     CHAR(1) := 'A';  v_appraisal VARCHAR2(20);

BEGIN

v_appraisal :=

CASE 

WHEN v_grade = 'A' THEN 'Excellent' 

WHEN v_grade IN ('B','C') THEN 'Good' 

END;

DBMS_OUTPUT.PUT_LINE ('Grade: '|| v_grade || ' Appraisal ' || v_appraisal);

END;
ANSWER: Selector

Q12: A _______ is an expression with a TRUE or FALSE value that is used to make a decision.
ANSWER: Condition

Q13: Refer to M1S2-code reference#3, what is missing in the last case selection?
ANSWER: > 10000

Q14: A ________ is used in order to come out of from the outer loop within an inner loop.
ANSWER: BREAK STATEMENT

Q15: Use the ______ loop when the statement inside the loop must execute at least once.
ANSWER: BASIC

Q16: Refer to M1S3-code reference#2, what is missing in the FOR … LOOP section? _________
ANSWER: IN

Q17: Refer to M1S3-code reference#1, what value must be stored in vctr inside the loop body?  ______________

Note: Do not put space in your answer.
ANSWER: 51

Q18: What is missing in the given WHILE loop syntax? ________

WHILE condition

statement1; 

statement2;

. . .

END ;
ANSWER: LOOP

Q19: A loop structure must have an exit clause.
ANSWER: True

Q20: The BASIC LOOP control structures are statements that enable you to execute statements in a PL/SQL block repeatedly.
ANSWER: True

Q21: In BASIC and WHILE loop, the iteration will terminate when the counter value meets the upper bound value.
ANSWER: False

Q22: In BASIC and WHILE loop, the iteration will terminate when the counter is > than the upper bound.
ANSWER: False

Q23: Use a DO..WHILE loop when the statement inside the loop must execute at least once.
ANSWER: False

